\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{xcolor}		%Definir colores
\usepackage[most]{tcolorbox} %Cajas tcolorbox
%Definicion de colores
\definecolor{applegreen}{rgb}{0.55, 0.71, 0.0}
\definecolor{non-photoblue}{rgb}{0.64, 0.87, 0.93}
\parindent=0mm
\parskip=6mm
\begin{document}
  %\rule{\textwidth}{2pt}
  %\rule[-2mm]{100pt}{3pt} Texto despues de la regla.
  %\rule{5pt}{5pt}
\begin{minipage}[t]{0.1\textwidth}

  Hola\\

  \hspace{3mm}\rule{2pt}{0.8\textheight} \rule{2pt}{0.8\textheight}

  Adios
\end{minipage}
%\hfill
\hspace{2cm}
\begin{minipage}[t]{0.6\textwidth}
  \tableofcontents
\end{minipage}

\newpage

  \section {Cajas}
		\subsection{mbox y makebox}
		
		\mbox{Este es un texto dentro de un mbox} 
		
		\makebox[0.8\textwidth][r]{Este texto se encuentra dentro de un makebox}
		
		\subsection{fbox y framebox}
		
		\fbox{Este es un texto dentro de un fbox.}
		
		\framebox[\textwidth][c]{Aqui hay un texto dentro de un framebox.}
		
    %\framebox[\textwidth][c]{Este va a ser un texto probablement muy largo y
    %tal vez no quepa en mi framebox.Este va a ser un texto probablement muy
    %largo y tal vez no quepa en mi framebox}
		
		\subsection{parbox}
		
    \parbox{0.5\textwidth}{Este va a ser un texto probablement muy largo y tal
    vez no quepa en mi framebox.Este va a ser un texto probablement muy largo y
    tal vez no quepa en mi framebox}
		
		Encerrando un parrafo en un framebox:
		
    \fbox{\parbox{10cm}{Aquí va a ir un párrafo muy largo, pero que ya cabe en
    mi framebox. tal vez.Aquí va a ir un párrafo muy largo, pero que ya cabe en
    mi framebox. tal vez.}}
		
		\subsection{Cajas con colores}
		
		\textcolor{applegreen}{Este es un texto de color verde.}
		
		\textcolor{brown}{Este es un texto de color café.}
		
		\colorbox{non-photoblue}{Este es un texto en una caja de color azul.}
		
    \fcolorbox{red!30}{green!25}{Este es un texto dentro de una caja verde con
    borde rojo.}
		
    \fcolorbox{blue}{applegreen!40}{\parbox{\textwidth}{Este es un texto dentro
    de una caja verde pero con borde azul.Este es un texto dentro de una caja
    verde pero con borde azul.Este es un texto dentro de una caja verde pero con
    borde azul.
		
		$$\int{dx}=x+C$$
	}}
		
		\subsection{Paquete \ttfamily tcolorbox}
		
		\begin{tcolorbox}[
				colback = orange!30, %color de fondo
				colframe = red,		 %color de borde
				arc = 5mm,			 %radio de arco (esquinas)
				width = 0.7\textwidth, %ancho de la caja
				height = 40pt,		 %altura de la caja
				boxrule = 5pt,		 %grosor de borde de caja
				enhanced jigsaw,	 %sombra y color de sombra
				drop shadow = {green!30}
			]
			Texto en un colorbox simple.
		\end{tcolorbox}

\end{document}
